---
status: publish
published: true
title: DesktopOK - ikonky pod kontrolou
author:
  display_name: Otec Fura
  login: admin
  email: novotnaci@gmail.com
  url: http://blog.novoj.net
author_login: admin
author_email: novotnaci@gmail.com
author_url: http://blog.novoj.net
excerpt: "Tento problém je starý jako Windows samy. Při jakékoliv změně rozlišení
  obrazovky a někdy i jen tak z legrace, Windowsy sesypou ikonky na ploše. Neexistuje
  žádná systémem podporovaná funkce, která by si uměla pozice ikonek zapamatovat a
  následně obnovit. S příchodem nadupaných notebooků s vysokým rozlišením, které tu
  a tam napojíte na projektor nebo klasické LCD s nižším rozlišením tedy pravideně
  přicházíte o rozložení ikonek. Někomu to nevadí, ale já potřebuju mít svých 20 ikonek
  na ploše na správných místech.\r\n\r\n"
wordpress_id: 59
wordpress_url: http://blog.novoj.net/2008/05/15/desktopok-ikonky-pod-kontrolou/
aliases:
    - /2008/05/15/desktopok-ikonky-pod-kontrolou/
date: '2008-05-15 07:03:12 +0200'
date_gmt: '2008-05-15 06:03:12 +0200'
categories:
- Nezařazené
- Softwarové nástroje
tags: []
comments:
- id: 2057
  author: Lukáš Vlček
  author_email: lukas.vlcek@gmail.com
  author_url: http://blog.lukas-vlcek.com/
  date: '2008-05-15 08:25:50 +0200'
  date_gmt: '2008-05-15 07:25:50 +0200'
  content: Já to řeším tím, že maximálně redukuji počet ikon na ploše. :-)
- id: 2058
  author: Novoj
  author_email: novotnaci@gmail.com
  author_url: http://blog.novoj.net
  date: '2008-05-15 09:08:39 +0200'
  date_gmt: '2008-05-15 08:08:39 +0200'
  content: Taky jich nemám moc, ale používám je.
- id: 2060
  author: Martin H.
  author_email: mhujer@gmail.com
  author_url: http://www.martinhujer.cz
  date: '2008-05-15 18:22:03 +0200'
  date_gmt: '2008-05-15 17:22:03 +0200'
  content: Já už jsem to zredukoval na cca 4 ikonky a používám Launchy ;-)
- id: 2068
  author: lzap
  author_email: lzap@seznam.cz
  author_url: ''
  date: '2008-05-16 07:40:11 +0200'
  date_gmt: '2008-05-16 06:40:11 +0200'
  content: Mám Launchy a 0 ikon :-)
- id: 2071
  author: finc
  author_email: a.dostal@gmail.com
  author_url: http://blog.irminsul.cz
  date: '2008-05-16 16:42:36 +0200'
  date_gmt: '2008-05-16 15:42:36 +0200'
  content: "Mam linux :)\r\n\r\nJinak, na windows jsem pouzival take launchy. Jedna
    z nejlepsich veci, ktere pro windows kdo kdy napsal :)"
- id: 2072
  author: Novoj
  author_email: novotnaci@gmail.com
  author_url: http://blog.novoj.net
  date: '2008-05-16 19:02:38 +0200'
  date_gmt: '2008-05-16 18:02:38 +0200'
  content: Docela jste mě nalákali, kluci. Vyzkouším jestli Launchy pojede i na Vistách.
    Na XPčkách jsem používal WinKey, ale ten jaksi už na Vistách nejede. Nu což, vyzkouším
    a kdyžtak napíšu.
- id: 2081
  author: Novoj
  author_email: novotnaci@gmail.com
  author_url: http://blog.novoj.net
  date: '2008-05-19 05:13:24 +0200'
  date_gmt: '2008-05-19 04:13:24 +0200'
  content: Tak Launchy na Vistách normálně jede, tak už to zkouším. S WinKeyem jsem
    si dost zvyknou na klávesové zkratky, což Launchy není - to je jen taková chytrá
    Command-Line. No ale třeba to přejde do krve - uvidíme.
- id: 7262
  author: Weboit
  author_email: admin@weboit.sk
  author_url: http://www.weboit.sk
  date: '2009-04-05 17:54:16 +0200'
  date_gmt: '2009-04-05 16:54:16 +0200'
  content: 'fajn clanok aj o sprave ikon na ploche najde tu: http://www.weboit.sk/clanok/91/ikony-na-ploche-pod-kontrolou.htm'
---
<p>Tento problém je starý jako Windows samy. Při jakékoliv změně rozlišení obrazovky a někdy i jen tak z legrace, Windowsy sesypou ikonky na ploše. Neexistuje žádná systémem podporovaná funkce, která by si uměla pozice ikonek zapamatovat a následně obnovit. S příchodem nadupaných notebooků s vysokým rozlišením, které tu a tam napojíte na projektor nebo klasické LCD s nižším rozlišením tedy pravideně přicházíte o rozložení ikonek. Někomu to nevadí, ale já potřebuju mít svých 20 ikonek na ploše na správných místech.</p>
<p><a id="more"></a><a id="more-59"></a></p>
<p>Naštěstí nejsem jediný komu uvedený problém leze na nervy a nadávání na zabedněnost Microsoftu mu nestačí. Po otestování několika utilitek mi přišla jako nejzajímavější a nejfukčnější utilitka <a href="http://www.softwareok.com/?seite=Software/DesktopOK&language=english" target="_new">DesktopOK od Sofware OK z Německa</a>.</p>
<p>Utilitka dělá přesně to co je požadováno a ještě něco navíc. Umí si pamatovat různá rozložení ikonek pro různé uživatele a různá rozlišení. Dokáže si automaticky ukládat ve stanovených časových intervalech aktuální pozice ikonek a rotuje takto několik save slotů. Nastartuje se s Windows, je malá a velmi šikovná.</p>
<p>Pokud Vás někoho trápi podobný problém, vřele doporučuji.</p>
<p><strong><a href="http://www.softwareok.com/?seite=Software/DesktopOK&language=english" target="_new">Odkaz na stažení</a></strong></p>
<p>Pár screenshotů mluví za vše:</p>
<div align="center">
<p><img src='/binary//2008/05/desktopok1.png' alt='Tray menu' /></p>
<p><img src='/binary//2008/05/desktopok2.png' alt='Hlavní obrazovka DesktopOk' /></p>
</div>
